<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE rdf:RDF [
  <!ENTITY cc "http://web.resource.org/cc/">
  <!ENTITY dcmi-terms "http://dublincore.org/documents/dcmi-terms/">
  <!ENTITY owl "http://www.w3.org/2002/07/owl#">
  <!ENTITY rdf "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#">
  <!ENTITY rdfs "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#">
  <!ENTITY reve "http://data.eurecom.fr/ontology/reve">
  <!ENTITY terms "http://purl.org/dc/terms/">
  <!ENTITY xsd "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#">
]>
<rdf:RDF xml:base="&reve;"
         xmlns:cc="&cc;"
         xmlns:dcmi-terms="&dcmi-terms;"
         xmlns:owl="&owl;"
         xmlns:rdf="&rdf;"
         xmlns:rdfs="&rdfs;"
         xmlns:terms="&terms;">

<!-- Ontology Information -->
  <owl:Ontology rdf:about=""
                terms:rights="Copyright 2012 EURECOM"
                owl:versionInfo="1.0">
    <dcmi-terms:created rdf:datatype="&xsd;date">2011-12-09</dcmi-terms:created>
    <dcmi-terms:title xml:lang="en">Research and Education Vocabulary for Eurecom</dcmi-terms:title>
    <terms:issued rdf:datatype="&xsd;date">2012-01-19</terms:issued>
    <rdf:type rdf:resource="&owl;Thing"/>
    <rdfs:comment xml:lang="en">An ontology to describe students, courses, publications and researchers at Eurecom</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Research and Education Vocabulary for EURECOM</rdfs:label>
  </owl:Ontology>

<!-- Classes -->
  <owl:Class rdf:about="#Alumnus">
    <rdfs:comment xml:lang="en">Holders of this role have graduated and received a PhD diploma or a Eurecom certificate</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="fr">Les titulaires de ce r�le ont fini un cursus � Eurecom et d�tiennent un dipl�me de doctorat ou une certification Eurecom</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource=""/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Alumnus</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="fr">Ancien �l�ve</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/vocab/aiiso-roles/schema#Role"/>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="#Attendee">
    <rdfs:comment xml:lang="en">Holders of this role have registered for one or several courses</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="fr">Les titulaires de ce r�le sont inscrits � un ou plusieurs cours</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource=""/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Attendee</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="fr">Participant</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/vocab/aiiso-roles/schema#Role"/>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="#Course">
    <rdfs:comment xml:lang="en">A teaching unit. A course is composed of several course sessions.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="fr">Une unit� d'enseignement. Un cours est compos� de plusieurs sessions de cours.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource=""/>
    <rdfs:label xml:lang="fr">Cours</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Course</rdfs:label>
    <owl:equivalentClass rdf:resource="http://purl.org/vocab/aiiso/schema#Course"/>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="#CourseCreditForTrack">
    <rdfs:comment xml:lang="en">A container for n-ary relationship for Course, Track and credits number. </rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="fr">Un contenant de la relation n-aire pour le cours, la filière et le nombre de crédits.</rdfs:comment>
    <rdfs:label xml:lang="en">Course credit for track.</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="fr">Crédit du cours pour la filière.</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="#CourseSession">
    <rdfs:comment xml:lang="en">A course session is a ponctual event on which teacher and students gather, for a given course.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="fr">Une session de cours est un �v�nement ponctuel qui rassemble professeur et �l�ves en un lieu donn�, au sujet d'un cours.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource=""/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Course session</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="fr">Session de cours</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://linkedevents.org/ontology/Event"/>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="#DoctoralStudent">
    <rdfs:comment xml:lang="en">Holders of this role are students doing a PhD thesis.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="fr">Les titulaires de ce r�le sont les �tudiants effectuant une th�se de doctorat.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource=""/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Doctoral student</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="fr">Doctorant</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/vocab/aiiso-roles/schema#Role"/>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="#GeneralCourse">
    <rdfs:comment xml:lang="en">A course which brings knowledge in law, economy, or management</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="fr">Un cours qui apporte des connaissances en droit, en �conomie, ou en gestion</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource=""/>
    <rdfs:label xml:lang="fr">Cours d'enseignement g�n�ral</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">General course</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="#Course"/>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="#LanguageCourse">
    <rdfs:comment xml:lang="en">A course in which one learns a language other than one's native language</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="fr">Un cours o� l'on apprend � s'exprimer dans une autre langue que la sienne</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource=""/>
    <rdfs:label xml:lang="fr">Cours de langue</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Language course</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="#Course"/>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="#ResearchUnit">
    <rdfs:comment xml:lang="en">A Research Unit is a group dedicated to research at Eurecom, and there are three of them.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="fr">Une unit� de recherche est un groupe d�di� � la recherche � Eurecom. Il y en a trois.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource=""/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Research unit</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="fr">Unit� de recherche</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Group"/>
    <owl:equivalentClass rdf:resource="http://purl.org/vocab/aiiso/schema#ResearchGroup"/>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="#Researcher">
    <rdfs:comment xml:lang="en">Holders of this role do research.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="fr">Les titulaires de ce r�le effectuent des recherches.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource=""/>
    <rdfs:label xml:lang="fr">Chercheur</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Researcher</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/vocab/aiiso-roles/schema#Role"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="#Student"/>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="#Semester">
    <rdfs:comment xml:lang="en">A semester, from the administrative point of view : it typically ranges from the beginning of October to the middle of February, or from the beginning of March to the end of June. It has a catalog of courses attached to it.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="fr">Un semestre, du point de vue administratif : typiquement, il s'�tend du d�but du mois d'octobre � la mi-f�vrier, ou bien de mars � la fin juin. Un catalogue de cours y est rattach�.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource=""/>
    <rdfs:label xml:lang="en">Semester</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="fr">Semestre</rdfs:label>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="#Staff">
    <rdfs:comment xml:lang="en">Holders of this role receive a salary from Eurecom.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="fr">Les titulaires de ce r�le re�oivent un salaire d'Eurecom.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource=""/>
    <rdfs:label xml:lang="fr">Employ�</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Staff</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/vocab/aiiso-roles/schema#Role"/>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="#Student">
    <rdfs:comment xml:lang="en">Holders of this role are enrolled at a university.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="fr">Les titulaires de ce r�le sont engag�s dans un cursus d'enseignement sup�rieur.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource=""/>
    <rdfs:label xml:lang="fr">Etudiant</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Student</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/vocab/aiiso-roles/schema#Role"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="#Researcher"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="#Teacher"/>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="#Teacher">
    <rdfs:comment xml:lang="en">Holders of this role teach one or several courses.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="fr">Les titulaires de ce r�le enseignent un ou plusieurs cours.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource=""/>
    <rdfs:label xml:lang="fr">Enseignant</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Teacher</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/vocab/aiiso-roles/schema#Role"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="#Student"/>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="#TechnicalCourse">
    <rdfs:comment xml:lang="en">A course which brings scientific knowledge in one of the domains of expertise of Eurecom</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="fr">Un cours qui apporte des connaissances scientifiques dans l'un des domaines d'expertise d'Eurecom.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource=""/>
    <rdfs:label xml:lang="fr">Cours d'enseignement technique</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Technical course</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="#Course"/>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="#Track">
    <rdfs:comment xml:lang="en">A set of mandatory and optional courses, built around a common domain. To help students select their courses, the curriculum is organized around 7 teaching tracks. Each track includes core courses, restrictive elective courses, and free elective courses that students are entirely free to choose from (except for languages).</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="fr">Un ensemble de cours obligatoires et optionnels, contruit autour d'un m�me domaine. Pour aider les �tudiants � choisir leur cours, le cursus est organis� autour de 7 fili�res d'enseignement. Chaque fili�re comprend des cours obligatoires, des cours � choisir dans un menu et des cours � choix enti�rement libres (� l�exception des cours de langues vivantes).</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource=""/>
    <rdfs:label xml:lang="fr">Fili�re</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Track</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/vocab/aiiso/schema#KnowledgeGrouping"/>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="#VisitingScientist">
    <rdfs:comment xml:lang="en">Holders of this role are researchers welcomed at Eurecom for a certain duration</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="fr">Les titulaires de ce r�le sont des chercheurs re�us � Eurecom pour une dur�e d�termin�e</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource=""/>
    <rdfs:label xml:lang="fr">Visiteur scientifique</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">Visiting scientist</rdfs:label>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/vocab/aiiso-roles/schema#Role"/>
  </owl:Class>

  <owl:Class rdf:about="http://linkedevents.org/ontology/Event"/>
  <owl:Class rdf:about="http://purl.org/vocab/aiiso-roles/schema#Role"/>
  <owl:Class rdf:about="http://purl.org/vocab/aiiso/schema#Course"/>
  <owl:Class rdf:about="http://purl.org/vocab/aiiso/schema#KnowledgeGrouping"/>
  <owl:Class rdf:about="http://purl.org/vocab/aiiso/schema#ResearchGroup"/>
  <owl:Class rdf:about="&cc;License"/>
  <owl:Class rdf:about="&cc;Work"/>
  <owl:Class rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/Document"/>
  <owl:Class rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/Group"/>
  <owl:Class rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/Person"/>

<!-- Datatypes -->
  <rdfs:Datatype rdf:about="&xsd;int"/>

<!-- Annotation Properties -->
  <owl:AnnotationProperty rdf:about="&rdfs;comment"/>
  <owl:AnnotationProperty rdf:about="&rdfs;isDefinedBy"/>
  <owl:AnnotationProperty rdf:about="&rdfs;label"/>
  <owl:AnnotationProperty rdf:about="&owl;versionInfo"/>

<!-- Datatype Properties -->
  <owl:DatatypeProperty rdf:about="#hasCredit">
    <rdfs:comment xml:lang="fr">Attribut faisant référence au nombre de crédits dans la relation (cours, crédit, filière).</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Data type property referencing the number of credits in the (course, credit, track) relationship.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="#CourseCreditForTrack"/>
    <rdfs:label xml:lang="fr">crédit</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">has credit</rdfs:label>
    <rdfs:range rdf:resource="&xsd;float"/>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="#referenceAtEurecom">
    <rdfs:comment xml:lang="en">An article's reference in Eurecom's bibliographic repository.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="fr">La r�f�rence d'un article dans la base bibliographique d'Eurecom.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Document"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource=""/>
    <rdfs:label xml:lang="en">reference at Eurecom</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="fr">r�f�rence Eurecom</rdfs:label>
  </owl:DatatypeProperty>

  <owl:DatatypeProperty rdf:about="&dcmi-terms;created"/>
  <owl:DatatypeProperty rdf:about="&dcmi-terms;title"/>
  <owl:DatatypeProperty rdf:about="&terms;issued"/>
  <owl:DatatypeProperty rdf:about="&terms;rights"/>

<!-- Object Properties -->
  <owl:ObjectProperty rdf:about="#availableDuring">
    <rdfs:comment xml:lang="en">Property referencing a semester during which the course is available</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="fr">Propri�t� faisant r�f�rence � un semestre pendant lequel le cours est disponible</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="#Course"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource=""/>
    <rdfs:label xml:lang="en">available during</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="fr">disponible pendant</rdfs:label>
    <rdfs:range rdf:resource="#Semester"/>
    <owl:inverseOf rdf:resource="#hasAvailableCourse"/>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="#hasAvailableCourse">
    <rdfs:comment xml:lang="en">Property referencing a course available during the semester</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="fr">Propri�t� faisant r�f�rence � un cours disponible pendant le semestre</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="#Semester"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource=""/>
    <rdfs:label xml:lang="fr">a comme cours disponible</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">has available course</rdfs:label>
    <rdfs:range rdf:resource="#Course"/>
    <owl:inverseOf rdf:resource="#availableDuring"/>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="#hasConstituent">
    <rdfs:comment xml:lang="en">A course consists in several course sessions</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="fr">Un cours est constitu� de plusieurs sessions de cours</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="#Course"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource=""/>
    <rdfs:label xml:lang="fr">a pour constituant</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">has constituent</rdfs:label>
    <rdfs:range rdf:resource="#CourseSession"/>
    <owl:inverseOf rdf:resource="#isConstituentOf"/>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="#hasCoordinator">
    <rdfs:comment xml:lang="en">Property referencing a person responsible for the track</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="fr">Propri�t� faisant r�f�rence � une personne responsable de la fili�re</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="#Track"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource=""/>
    <rdfs:label xml:lang="fr">a pour coordinateur</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">has coordinator</rdfs:label>
    <rdfs:range rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Person"/>
    <owl:inverseOf rdf:resource="#isCoordinatorOf"/>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="#hasCreditForTrack">
    <rdfs:comment xml:lang="en">Property referencing to the credits for the successful completion of the course in a given track.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="fr">Propriété faisant référence au nombre de crédits reçus pour la validation du cours dans une filière donnée.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="#Course"/>
    <rdfs:label xml:lang="fr">Crédit pour la filière.</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">has credit for track</rdfs:label>
    <rdfs:range rdf:resource="#CourseCreditForTrack"/>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="#hasMandatoryCourse">
    <rdfs:comment xml:lang="en">Property referencing a course considered mandatory for the track</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="fr">Propri�t� faisant r�f�rence � un cours consid�r� comme obligatoire pour la fili�re</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="#Track"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource=""/>
    <rdfs:label xml:lang="fr">a comme cours obligatoire</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">has mandatory course</rdfs:label>
    <rdfs:range rdf:resource="#Course"/>
    <owl:inverseOf rdf:resource="#isMandatoryFor"/>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="#hasOptionalCourse">
    <rdfs:comment xml:lang="en">Property referencing a course considered optional for the track</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="fr">Propri�t� faisant r�f�rence � un cours consid�r� comme optionnel pour la fili�re</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="#Track"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource=""/>
    <rdfs:label xml:lang="fr">a comme cours optionnel</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">has optional course</rdfs:label>
    <rdfs:range rdf:resource="#Course"/>
    <owl:inverseOf rdf:resource="#isOptionalFor"/>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="#hasTrack">
    <rdfs:comment xml:lang="en">Property referencing to a track in the (course, credit, track) relationship.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="fr">Propriété faisant référence à la filière dans la relation (cours, crédit, filière).</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="#CourseCreditForTrack"/>
    <rdfs:label xml:lang="fr">filière</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">has track</rdfs:label>
    <rdfs:range rdf:resource="#Track"/>
    <owl:inverseOf rdf:resource="#isTrackOf"/>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="#isConstituentOf">
    <rdfs:comment xml:lang="en">A course consists in several course sessions</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="fr">Un cours est constitu� de plusieurs sessions de cours</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="#Course"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource=""/>
    <rdfs:label xml:lang="fr">est un constituant de</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">is constituent of</rdfs:label>
    <rdfs:range rdf:resource="#CourseSession"/>
    <owl:inverseOf rdf:resource="#hasConstituent"/>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="#isCoordinatorOf">
    <rdfs:comment xml:lang="en">Property referencing a track the person is responsible for</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="fr">Propri�t� faisant r�f�rence � une fili�re dont la personne est responsable</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Person"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource=""/>
    <rdfs:label xml:lang="fr">est le coordinateur de</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">is coordinator of</rdfs:label>
    <rdfs:range rdf:resource="#Track"/>
    <owl:inverseOf rdf:resource="#hasCoordinator"/>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="#isMandatoryFor">
    <rdfs:comment xml:lang="en">Property referencing a track for which the course is considered mandatory</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="fr">Propri�t� faisant r�f�rence � une fili�re pour laquelle le cours est consid�r� comme obligatoire</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="#Course"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource=""/>
    <rdfs:label xml:lang="fr">est obligatoire pour</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">is mandatory for</rdfs:label>
    <rdfs:range rdf:resource="#Track"/>
    <owl:inverseOf rdf:resource="#hasMandatoryCourse"/>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="#isOptionalFor">
    <rdfs:comment xml:lang="en">Property referencing a track for which the course is considered optional</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="fr">Propri�t� faisant r�f�rence � une fili�re pour laquelle le cours est consid�r� comme optionnel</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="#Course"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource=""/>
    <rdfs:label xml:lang="fr">est optionnel pour</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">is optional for</rdfs:label>
    <rdfs:range rdf:resource="#Track"/>
    <owl:inverseOf rdf:resource="#hasOptionalCourse"/>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="#isTrackOf">
    <rdfs:comment xml:lang="en">Property referencing to a (course, credit, track) relationship the track is involved in.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="fr">Propriété faisant référence à une relation (cours, crédit, filière) dans laquelle la filière est impliquée.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="#Track"/>
    <rdfs:label xml:lang="fr">est la filière de</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="en">is track of</rdfs:label>
    <rdfs:range rdf:resource="#CourseCreditForTrack"/>
  </owl:ObjectProperty>

  <owl:ObjectProperty rdf:about="&terms;type"/>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="&cc;license"/>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="&cc;permits"/>
  <owl:ObjectProperty rdf:about="&cc;requires"/>

<!-- Instances -->
  <cc:Work rdf:about="file:/C:/Users/Ghislain/Documents/Ghislain/data-eurecom-fr/REVE%20ontology/reve_1.0.rdf">
    <terms:type rdf:resource="http://purl.org/dc/dcmitype/Text"/>
    <cc:license rdf:resource="http://creativecommons.org/licenses/by/1.0/"/>
  </cc:Work>

  <cc:License rdf:about="http://creativecommons.org/licenses/by/1.0/">
    <cc:permits rdf:resource="&cc;DerivativeWorks"/>
    <cc:permits rdf:resource="&cc;Distribution"/>
    <cc:permits rdf:resource="&cc;Reproduction"/>
    <cc:requires rdf:resource="&cc;Attribution"/>
    <cc:requires rdf:resource="&cc;Notice"/>
  </cc:License>

  <owl:Thing rdf:about="http://purl.org/dc/dcmitype/Text"/>
  <owl:Thing rdf:about="&cc;Attribution"/>
  <owl:Thing rdf:about="&cc;DerivativeWorks"/>
  <owl:Thing rdf:about="&cc;Distribution"/>
  <owl:Thing rdf:about="&cc;Notice"/>
  <owl:Thing rdf:about="&cc;Reproduction"/>
</rdf:RDF>
